# Pequena-burguesia
Literalmente há 2 significados de pequena-burguesia:
1. A classe dos pequenos proprietários (por exemplo, donos de pequenas lojas) e artesãos em geral de vários tipos. Este grupo está desaparecendo desde a revolução industrial, já que grandes fábricas ou pontos de venda podem produzir e distribuir mercadorias mais rápido, melhor e por um preço mais barato do que os pequenos proprietários. Embora essa classe seja mais abundante nas regiões menos industrializadas do mundo, apenas restos cada vez menores permanecem nas áreas mais industrializadas. Essas pessoas são a base do sonho capitalista (também conhecido como “o sonho americano”): começar um pequeno negócio e expandi-lo em um império. Muito do crescimento e do desenvolvimento capitalista vem dessas pessoas, enquanto ao mesmo tempo o capitalismo as reprime cada vez mais com indústrias maiores e melhores contra as quais nenhum pequeno proprietário pode competir. Assim, nas últimas décadas nos EUA, os pequenos-burgueses recebem uma enorme variedade de incentivos, incentivos fiscais, concessões, empréstimos e maneiras de escapar ilesos de um negócio falido.
2. Também se refere ao grupo crescente de trabalhadores cuja função é a gestão do aparelho burguês. Esses trabalhadores não produzem mercadorias, mas gerenciam a produção, distribuição e/ou troca de mercadorias e/ou serviços de propriedade de seus empregadores burgueses. Embora esses trabalhadores façam parte da classe trabalhadora porque recebem um salário e seu sustento depende desse salário, eles estão separados da consciência da classe trabalhadora porque têm controle diário, mas não propriedade, sobre os meios de produção, distribuição e troca.
